八成屋苑成交縮 麗港城最傷

綜合市場數據，10大藍籌二手屋苑4月上半月暫共錄約169宗買賣，按月跌約21.8%，當中80%項目同期成交宗數減少，跌幅介乎約5.3至約77.3%，其中以茶果嶺麗港城跌勢最顯著，東涌映灣園、將軍澳新都城及鰂魚涌太古城，都錄至少30%跌幅。

新都城交投驟減1/3

麗港城3月上半月僅錄得22宗買賣，中原洪金興表示，該屋苑放盤被急速消化，加上平盤售出後，叫價已見回升，準買家減慢入市步伐，交投因而減少，本月首半個月共錄得5宗買賣，平均實用呎價約15,722元。均價較上月同期上升大約5.8%。

映灣園本月成交量亦見回落，4月暫錄13宗交易，比3月同期少約35%，但同期平均實用呎價升約6.2%至約12,873元。

美聯蕭銳賢指出，該屋苑放盤量減少，較上月同期少約20%，供應減少是交投下跌原因，現時放盤入場費由700萬元起。事實上，東涌全區本月亦只錄44宗買賣，較上月同期54宗減少約18.5%。

相反，將軍澳區本月二手成交已破200宗，惟成交料集中新樓或二線屋苑。中原伍錦基透露，區內指標項目新都城4月暫錄20宗買賣，平均實用呎價約16,784元。與上月同期錄30宗買賣相比，期內跌幅逾33%。

辣招稅收月增逾倍

事實上，10個主要屋苑本月平均實用呎價，其中8個按月回升，包括太古城均價再升穿兩萬元。同區康怡花園是少數交投量增加屋苑，增幅約50%，日前再錄高價買賣。利嘉閣吳玉蘭稱，單位為E座高層7室，實用面積約529方呎，日前以1,000萬元沽出，呎價約18,904元，同創今年屋苑兩房戶新高。

另方面，據稅務局資料，3月份涉及各項物業辣招稅成交共錄388宗，按月升21.3%，同期辣稅稅收約9.95億元，按月增逾一倍，主因是期內買家印花稅收急增約2.5倍至2.68億元。今年首季總辣招稅金額約20億元，按季少約50%，料與取消商業物業辣招稅有關。

好快鬥地主

AA: 賣家心雄封盤唔賣等開關ja

價升都傷屌你

畀你搶先一步出po

Noted with thanks.